PHP 出咗 8.0

2021 年仲應唔應該學php?

學嚟服務香港人？

Laravel

我search英國仲有好多wordpress工

UK大量寫Web and App Ionic, 個邊D人原來唔太識, 多請外人做, 點解咁少國內人唔識, 可能係懶問題.

我係frontend web狗，希望喺英國過到下安穩生活，冇咁快淘汰

PHP 其實唔差

大家咁話, 實有工做既, 大把的, 比心機, 個邊見.

服務英國人

但Wordpress真係垃撚圾，自由度都唔高
真係唔明點解咁撚多人用，搞到網站好多一式一樣

要自由度就都係自己由零砌野啦
用Wordpress都係貪佢本身個layout大概啱用
再稍為customise下就用得

無用過 wordpress係咪好似google blogger咁

所以用緊webflow 由零砌起

php fpm 大食到仆街 十個request 已經扯爆左我粒cpu 都係繼續用nodejs

英國多工定加拿大多工
都係frontend 狗

應該兩邊差不多, 但人工同行得前應該UK會好一點, 加拿大人仲HEA, 因為係退休國家.

php 成套laravel 好岩洗 node js 有無咩framework 係sql background 同suggest 配埋d 咩? lm 學野 我只識express 發覺好多野都要自己寫 同埋有無咩煩似eloquent 咁方便 係sql 方面？

想請問依家想寫e-commerce除左Wordpress 仲有咩cms好介紹？

AdonisJs好似就係參考laravel

好撚似

magento
strapi

睇用咩sql postgres mysql 我用sequelize, mongodb 用mongoose , 都係express 夾埋依d orm 去用超方便

我會woo-commerce 加vue storefront 有埋pwa

差唔多嘅應該
但加拿大對華人friendly啲，搵工會易啲，升職亦都冇咁多ceiling

Laravel 好處係first class support 加integrate 埋入去framework 本身,官方俾埋solution 所以唔洗搵邊款好 邊款差 , 唔需要睇點啪入去